**1309. – Callitriche pedunculata** DC. – //Feuilles //petites, les //inférieures linéaires, émarginées, à 1 nervure, //les //supérieures oblongues, obovales ou spatulées, à 3 nervures ; //bractées courbées ; styles assez longs, réfléchis, de très bonne heure caducs ; //fruits suborbiculaires, les inférieurs pédicelles, à pédicelle égalant au moins 3 fois l'ovaire, les supérieures presque sessiles ; coques très rapprochées 2 à 2 et presque entièrement soudées, à peine carénées. //
Fossés, eaux stagnantes, dans l'Ouest et le Nord-Ouest de la France jusqu'au Loir-et-Cher, – Angleterre ; Sardaigne, Sicile, Italie méridionale; Grèce et région Caspienne. = Avril-juin.